【聲援良心犯】中大生用政治犯名單布圍民女像 批沈祖堯政治保守

【聲援良心犯】中大生用政治犯名單布圍民女像 批沈祖堯政治保守

即時要聞 2017-09-04 12:54:11 HKT

0:00

中大學生會會長區子灝在開學典禮後受訪，指他在致辭時提及社會上一系列不公義的事、澳門政府處理天鴿風災手法不當，及香港最近有多名人士被政治檢控，希望同學多關注，亦特別點名提及多名中大生，包括岑傲暉、鍾耀華及周豁然，指他們為正義及公義付出代價，並非為一己私利，卻付出了自由，希望同學可做更多事。他又指社運人士入獄及梁游DQ案等非第一個例子，亦非最後一個例子，希望學生認清事實，又認為律政司會壓制市民的言論自由。

他又說留意到今日有相信是中大生在校園橫掛的香港獨立橫額，他認為對有同學做出自己認為正確的事感高興，但不知何人所為，只收到同學報料，學生會只在今早在民主女神像掛上香港政治犯名單。

對校長指學生不應做違法及影響他人的事，區子灝指自己不會傷害別人，「但人哋打到埋身，無理由唔自衛。」對於犯法，他認為香港法治名存實亡，法律是不正義便無遵守的必要。被問到校長即將離任，他認為沈較親民，但政治上為人較保守，令他較失望，希望下任校長可令同學自由地表達意見。

區子灝在致辭中，引用澳門風災的例子，指正好反映出中共政權治下的政府如何對待人民，「一個災難發生，政府關心嘅唔係佢嘅人民，而係佢嘅政權穩定與否。意唔意外？」憂慮「同為特別行政區，同行一國兩制，今日澳門，明日香港。」

他又點名提到多名正面對社運官司或被判囚的中大校友，包括張秀賢、林淳軒、鍾耀華、岑敖輝、周豁然，「我呢刻企喺呢度，同你哋講嘢，佢哋喺監獄入面，對你哋依然滿懷希望」。

王心義攝(蘋果日報)

王心義攝(蘋果日報)

王心義攝(蘋果日報)

王心義攝(蘋果日報)
相關新聞

【聲援良心犯】沈祖堯最後一次主持開學禮：信法官憑專業態度判決
即時要聞 2小時前

【聲援良心犯】東北案判詞拖逾半月未出礙上訴 長毛：唔識寫？
即時要聞 28分鐘前

【聲援良心犯】在囚抗爭者支援基金成立 吳靄儀任信託人之一
即時要聞 55分鐘前

趁開學禮「贈慶」 中大多處現大量港獨告示及巨型直幡
即時要聞 1小時前

【聲援良心犯】葉寶琳：大陸式法治檢控 支持者過百封信寄獄中
即時要聞 14小時前